#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-01 18:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "BodyHairStyle/&Hairstyle_A"
msgid "Pixie Cut"
msgstr "픽시 컷"

msgctxt "BodyHairStyle/&Hairstyle_B"
msgid "Medium"
msgstr "미디엄"

msgctxt "BodyHairStyle/&Hairstyle_C"
msgid "Short"
msgstr "숏"

msgctxt "BodyHairStyle/&Hairstyle_D"
msgid "Bun"
msgstr "번"

msgctxt "BodyHairStyle/&Hairstyle_E"
msgid "Crown Braid"
msgstr "크라운 브레이드"

msgctxt "Calendar/&LongTimeFormat"
msgid ""
"[TEMP]Game time is {0} on the day of {1} {2} in the year {3} Post Cataclysm"
msgstr "[TEMP]현재 시간은 대격변 후 {3}년 {1} {2}일 {3}시 입니다"

msgctxt "Calendar/&SolastanCalendarDescription"
msgid "The common calendar used in Solasta."
msgstr "솔라스타에서 사용하는 일반적인 역법."

msgctxt "Calendar/&SolastanCalendarTitle"
msgid "Solastan Calendar"
msgstr "솔라스타력"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth10Title"
msgid "Aearun"
msgstr "애런"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth11Title"
msgid "Aeardwy"
msgstr "에어드위"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth12Title"
msgid "Aeardair"
msgstr "에어데어"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth1Title"
msgid "Aerun"
msgstr "애런"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth2Title"
msgid "Aerdwy"
msgstr "에어드위"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth3Title"
msgid "Aerdair"
msgstr "에어데어"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth4Title"
msgid "Isgeun"
msgstr "이근"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth5Title"
msgid "Isgedwy"
msgstr "이스게드위"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth6Title"
msgid "Isgedair"
msgstr "이스게데어"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth7Title"
msgid "Tanan"
msgstr "타난"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth8Title"
msgid "Tanwyn"
msgstr "탄윈"

msgctxt "Calendar/&SolastanMonth9Title"
msgid "Tandair"
msgstr "탄데어"

msgctxt "Calendar/&SolastanYearFormat"
msgid "{0} P.C."
msgstr "{0} P.C."

msgctxt "Deity/&ArunDescription"
msgid ""
"The primordial god of the elements and patron of adventurers, peasants, "
"hermits, and all others who value nature above civilization.\n"
"The oldest of the Tirmarian deities, Arun is the one to whom humanity first "
"prayed while struggling to survive in a hostile environment. His spouse is "
"Maraike, the goddess of life and death.\n"
"His clergy is divided into three main branches, each attached to one of "
"Arun's powers: fire, ice, and lightning."
msgstr ""
"모험자나 농민, 은둔자처럼 자연을 중시하는 모든 이들의 수호신이자 원소와 태초의 신입니다.\n"
"아룬은 티르마리아 신들 중 가장 오랜 역사를 지닌 신이자, 황량한 환경에서 살아남기 위해 고군분투하던 중 인류가 처음으로 기도한 "
"신입니다. 그의 배우자는 삶과 죽음의 여신, 마라이케입니다.\n"
"아룬을 섬기는 성직자들은 아룬의 능력 중 하나인 불과 얼음, 번개의 세 가지 주요 분파로 나뉩니다."

msgctxt "Deity/&ArunTitle"
msgid "Arun"
msgstr "아룬"

msgctxt "Deity/&EinarDescription"
msgid ""
"Einar is the god of valor and fidelity, and the patron of paladins, lawful "
"warriors, and all those who bring light to darkness. The Church of Einar is "
"organized into three Orders: \n"
"The Blade is a militant order, a bulwark against chaos and evil.\n"
"The Shield is an order of protectors, devoted to their flock.\n"
"The Beacon is an order of itinerant preachers, helping the communities "
"through which they travel with their strength at arms, their healing skills, "
"and their knowledge of the law."
msgstr ""
"에이나르는 용맹과 충성의 신이자 팔라딘과 질서 성향 전사들, 그리고 어둠에 빛을 가져다주는 모든 이들의 수호신입니다. 에이나르 교회는 "
"3개의 교단으로 구성되어 있습니다:\n"
"블레이드는 혼돈과 악을 처단하는 전투적인 교단입니다.\n"
"실드는 신도들에게 헌신하는 수호자들의 교단입니다.\n"
"비컨은 여행하며 방문하는 공동체들을 그들의 힘, 치유, 그리고 법리 지식으로 도와주는 순회하는 설교자들의 교단입니다."

msgctxt "Deity/&EinarTitle"
msgid "Einar"
msgstr "에이나르"

msgctxt "Deity/&MaraikeDescription"
msgid ""
"The goddess of life and death, the patron of healers and embalmers, and the "
"embodiment of universal duality. Traditionally, she is Arun's wife. Her cult "
"consists of two orders:\n"
"The Order of Life Regnant travels the land as healers and defenders. They "
"worship the healing, motherly aspect of Maraike.\n"
"The Order of Oblivion is an order of avengers and embalmers. Where evil "
"tries to pervert the cycle of life and death, the Order ensures that the "
"culprits are dealt with, and their undead victims returned to their rest. "
msgstr ""
"생사의 여신이자 치료사와 시체 방부사의 수호신, 그리고 세계 이원성의 화신입니다. 전통적으로 그녀는 아룬의 아내입니다. 그녀의 교회는 두 "
"가지 교단으로 구성되어 있습니다:\n"
"삶의 지배자 교단은 치료사와 수호자로서 세상을 여행합니다. 그들은 마라이케의 치유적인 모성애의 면모를 숭배합니다.\n"
"망각의 교단은 복수자와 시체 방부사들의 교단입니다. 악이 삶과 죽음을 왜곡하려 할 때, 이 교단은 그 범인들을 처리하고, 언데드 "
"희생자들을 안식으로 돌려보냅니다. "

msgctxt "Deity/&MaraikeTitle"
msgid "Maraike"
msgstr "마라이케"

msgctxt "Deity/&MisayeDescription"
msgid ""
"The goddess of mischief, protector of rogues and swindlers, and patron of "
"all those who chafe against rules and enjoy a little chaos. \n"
"Priests of Misaye seldom live a relaxing life. Usually, they are one step "
"ahead of the law - if they are lucky! Many lead a double life - normal "
"citizens by day and priests of Misaye by night - because the cult of Misaye "
"is outlawed in many nations and barely tolerated in most others."
msgstr ""
"장난의 여신이자 도적과 사기꾼의 수호자이며, 규칙을 어기고 약간의 혼돈을 즐기는 모든 이들의 수호신입니다.\n"
"미사이에의 사제들은 좀처럼 느긋한 삶을 살지 않습니다. 주로 그들은 법보다 한 발 앞서 있습니다 - 운이 따라준다면 말이죠! 미사이에 "
"숭배는 많은 국가에서 불법이며 대부분의 국가에서 허용되지 않기 때문에, 많은 이들은 낮에 일반 시민이지만 밤에는 미사이에의 사제인 이중 "
"생활을 합니다."

msgctxt "Deity/&MisayeTitle"
msgid "Misaye"
msgstr "미사이에"

msgctxt "Deity/&PakriDescription"
msgid ""
"The goddess of law and knowledge and patron of judges and lawyers, teachers, "
"librarians, and scholars.\n"
"She gifted humans with the thirst for knowledge so they could learn and "
"develop their society, and the law which preserves civilization. Her clergy "
"is divided into two orders: The Order of the Book includes the most learned "
"lawyer-priests in the world. The Order of the Owl sends its members across "
"the land to help those in need of protection and justice."
msgstr ""
"법과 지식의 여신이자 판사와 변호사, 교사, 사서, 학자의 수호신입니다.\n"
"그녀는 인간에게 지식에 대한 갈증을 주어 사회와 문명을 보존하는 법을 배우고 발전시킬 수 있도록 했습니다. 그녀의 성직자는 두 가지 "
"종파으로 나뉩니다. The Order of the Book에는 세계에서 가장 학식 있는 변호사 겸 사제가 포함됩니다. 올빼미 기사단은 "
"보호와 정의가 필요한 사람들을 돕기 위해 기사들을 파견합니다."

msgctxt "Deity/&PakriTitle"
msgid "Pakri"
msgstr "파크리"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleEbonyTitle"
msgid "Ebony"
msgstr "에보니"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleGreenTitle"
msgid "Green"
msgstr "그린"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleIvoryTitle"
msgid "Ivory"
msgstr "아이보리"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleRubyTitle"
msgid "Ruby"
msgstr "루비"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleStandardTitle"
msgid "Standard"
msgstr "표준"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleYellowTitle"
msgid "Yellow"
msgstr "옐로우"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleGoldSupporterTitle"
msgid "Gold"
msgstr "골드"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleSilverSupporterTitle"
msgid "Silver"
msgstr "실버"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleBronzeSupporterTitle"
msgid "Bronze"
msgstr "브론즈"

msgctxt "DieStyle/&DieStyleDiamondSupporterTitle"
msgid "Diamond"
msgstr "다이아몬드"

msgctxt "Environment Effect/&ExplosiveRunesDescription"
msgid ""
"Explosive Runes are inscribed on objects and trigger a fiery blast when this "
"object is interacted with."
msgstr "폭발 룬은 물체에 새겨져 있으며 이 물체와 상호작용할 때 화염 폭발을 일으킵니다."

msgctxt "Environment Effect/&ExplosiveRunesTitle"
msgid "Explosive Runes"
msgstr "폭발 룬"

msgctxt "Environment Effect/&PoisonNeedleDescription"
msgid ""
"A poisoned needle is hidden within a lock, or in something else that a "
"creature might open. Opening the object without the proper key causes the "
"needle to spring out, delivering a dose of poison."
msgstr "독이 든 바늘은 자물쇠나 상자 등에 숨겨져 있습니다. 적절한 열쇠 없이 물건을 열면 바늘이 튀어나와 독을 퍼뜨립니다."

msgctxt "Environment Effect/&PoisonNeedleTitle"
msgid "Poisoned Needle"
msgstr "독침"

msgctxt "Environment Effect/&LightningAreaNeedleTitle"
msgid "Lightning Pillar"
msgstr "번개 기둥"

msgctxt "Environment Effect/&LightHypersensitivityTitle"
msgid "Light Hypersensitivity"
msgstr "광 과민성"

msgctxt "Environment Effect/&BoulderFallTitle"
msgid "Boulder Fall"
msgstr "낙석"

msgctxt "Environment Effect/&SpikesTitle"
msgid "Spikes"
msgstr "스파이크"

msgctxt "Environment Effect/&ManaWindTitle"
msgid "Mana Wind"
msgstr "마나 바람"

msgctxt "Environment Effect/&LavaburstTitle"
msgid "Lava Burst"
msgstr "용암 폭발"

msgctxt "Environment Effect/&PoisonbulbTitle"
msgid "Poison Bulb"
msgstr "독뿌리"

msgctxt "Environment Effect/&ChandelierfallTitle"
msgid "Chandelier Fall"
msgstr "샹들리에 폭포"

msgctxt "Environment Effect/&FireburstTitle"
msgid "Fiery Explosion"
msgstr "화염 폭발"

msgctxt "FightingStyle/&ArcheryDescription"
msgid "You gain a +2 bonus to attack rolls with ranged weapons."
msgstr "원거리 무기로 공격 시 명중 굴림에 +2를 얻습니다."

msgctxt "FightingStyle/&ArcheryTitle"
msgid "Archery"
msgstr "궁술"

msgctxt "FightingStyle/&DefenseDescription"
msgid "While you are wearing armor, you gain a +1 bonus to AC."
msgstr "갑옷 착용시 AC에 +1 보너스를 얻습니다."

msgctxt "FightingStyle/&DefenseTitle"
msgid "Defense"
msgstr "방어"

msgctxt "FightingStyle/&DuelingDescription"
msgid ""
"When you are wielding a melee weapon in one hand and no other weapons, you "
"gain a +2 bonus to damage rolls with that weapon."
msgstr "한 손에 근접 무기를 들고 다른 손에 무기를 들고 있지 않으면, 무기 피해에 +2 보너스를 얻습니다."

msgctxt "FightingStyle/&DuelingTitle"
msgid "Dueling"
msgstr "결투"

msgctxt "FightingStyle/&GreatWeaponDescription"
msgid ""
"When you roll a 1 or 2 on a damage die for an attack you make with a melee "
"weapon that you are wielding with two hands, you can reroll the die. You "
"must use the new roll, even if it is a 1 or a 2. The weapon must have the "
"two-handed or versatile property for you to gain this benefit."
msgstr ""
"양손 근접 무기로 공격할 때 피해 굴림이 1, 2가 나왔다면 주사위를 한 번 더 굴릴 수 있습니다. 1이나 2가 나오더라도 새로 굴린 "
"수치를 사용합니다. 양손 또는 양손 가능 속성을 지닌 무기를 들 때만 발동합니다."

msgctxt "FightingStyle/&GreatWeaponTitle"
msgid "Great Weapon Fighting"
msgstr "대형 무기 특화"

msgctxt "FightingStyle/&ProtectionDescription"
msgid ""
"When a creature you can see attacks a target other than you that is within 5 "
"feet of you, you can use your reaction to impose disadvantage on the attack "
"roll. You must be wielding a shield."
msgstr "크리쳐가 5 피트 이내의 아군을 공격하면, 반응 행동을 사용해 적의 명중 굴림에 불리점을 줍니다. 방패 착용 시에만 발동합니다."

msgctxt "FightingStyle/&ProtectionTitle"
msgid "Protection"
msgstr "보호"

msgctxt "FightingStyle/&TwoWeaponDescription"
msgid ""
"When you engage in two-weapon fighting, you can add your ability modifier to "
"the damage of the second attack."
msgstr "양손에 각각 무기를 들고 싸울 때, 두 번째 공격의 피해에 능력 수정치를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&TwoWeaponTitle"
msgid "Two Weapon Fighting"
msgstr "쌍수 무기 특화"

msgctxt "InputBinding/&LeftAlt"
msgid "LeftAlt + "
msgstr "왼쪽Alt + "

msgctxt "InputBinding/&LeftControl"
msgid "LeftCtrl + "
msgstr "왼쪽Ctrl + "

msgctxt "InputBinding/&LeftShift"
msgid "LeftShift + "
msgstr "왼쪽Shift + "

msgctxt "InputBinding/&MainFormat"
msgid "Shortcut: {0}"
msgstr "단축키: {0}"

msgctxt "InputBinding/&OrFormat"
msgid "or "
msgstr "또는 "

msgctxt "InputBinding/&RightAlt"
msgid "RightAlt + "
msgstr "오른쪽Alt + "

msgctxt "InputBinding/&RightControl"
msgid "RightCtrl + "
msgstr "오른쪽Ctrl + "

msgctxt "InputBinding/&RightShift"
msgid "RightShift + "
msgstr "오른쪽Shift + "

msgctxt "KnowledgeLevel/&KnownDescription"
msgid "You know this creature well."
msgstr "이 크리쳐를 잘 알고 있습니다."

msgctxt "KnowledgeLevel/&KnownTitle"
msgid "Known (3)"
msgstr "파악함 (3)"

msgctxt "KnowledgeLevel/&MasteredDescription"
msgid "You know everything about this creature."
msgstr "이 크리쳐에 대한 모든 걸 알고 있습니다."

msgctxt "KnowledgeLevel/&MasteredTitle"
msgid "Mastered (4)"
msgstr "통달함 (4)"

msgctxt "KnowledgeLevel/&ObservedDescription"
msgid "You have observed this creature briefly."
msgstr "이 크리쳐를 잠깐 본 적 있습니다."

msgctxt "KnowledgeLevel/&ObservedTitle"
msgid "Observed (1)"
msgstr "목격함 (1)"

msgctxt "KnowledgeLevel/&StudiedDescription"
msgid "You have studied this creature."
msgstr "이 크리쳐의 습성을 익혔습니다."

msgctxt "KnowledgeLevel/&StudiedTitle"
msgid "Studied (2)"
msgstr "학습함 (2)"

msgctxt "KnowledgeLevel/&UnknownDescription"
msgid "You have never encountered this creature."
msgstr "이 크리쳐를 만나본 적이 없습니다."

msgctxt "KnowledgeLevel/&UnknownTitle"
msgid "Unknown (0)"
msgstr "미확인 (0)"

msgctxt "Label/&CampfireLocationRestDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Label/&CampfireLocationRestTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Label/&CampfireResumeTravelRestDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Label/&CampfireResumeTravelRestTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Label/&EnterLocationDescription"
msgid "Have the party enter this location."
msgstr "이 지역으로 이동합니다."

msgctxt "Label/&EnterLocationTitle"
msgid "Enter"
msgstr "이동"

msgctxt "Label/&TravelToLocationDescription"
msgid "Prepare to travel to this location."
msgstr "이 지역으로 여행할 준비를 하세요."

msgctxt "Label/&TravelToLocationTitle"
msgid "Travel"
msgstr "여행"

msgctxt "Legal/&GdprDescription"
msgid ""
"In order to improve the quality of the game, we will collect gameplay data "
"during your play session. Personal data will not be sent, only game session "
"information."
msgstr ""
"게임의 품질을 향상시키기 위해 귀하의 플레이 세션 동안 게임 플레이 데이터를 수집합니다. 개인 데이터는 전송되지 않으며 게임 세션 정보만 "
"전송됩니다."

msgctxt "Legal/&GdprTitle"
msgid "General Data Protection Regulation"
msgstr "일반 데이터 보호 규정"

msgctxt "Legal/&KickstarterDemoDisclaimerDescription"
msgid ""
"IMPORTANT DISCLAIMER: YOU are aware that what you intend to download and "
"play is a very early PRE-ALPHA DEMO of the Solasta: Crown of the Magister "
"video game which is still under development. Be sure that OUR team is "
"currently working hard to bring the Solasta: Crown of the Magister video "
"game to a whole new level. The PRE-ALPHA DEMO is made available for free for "
"a limited period of time only. \n"
"\n"
"The PRE-ALPHA DEMO is hand-crafted to give YOU an early taste of the Solasta:"
" Crown of the Magister video game; the PRE-ALPHA DEMO may contain bugs on "
"rare occasions. YOU are more than welcome to share your feedback and report "
"any problems or bugs on the Steam platform or directly on OUR website www."
"solasta-game.com. WE need to hear from YOU in order to make a game that is "
"representative of what our community wants.\n"
"\n"
"Some rules and features are missing or are not implemented in the PRE-ALPHA "
"DEMO. For example, the surprise round is not implemented, readying an action "
"is not yet possible, we are too liberal at swapping inventory items, and "
"some spells and effects are missing. We will fix this and try our best to "
"integrate as much content and as many rules as possible for the final game. "
"Some of the game features are also not demonstrated at all in the PRE-ALPHA "
"DEMO but will be part of the final game: creating and leveling up a full "
"party with a wide range of options, playing through a campaign storyline, "
"and much more."
msgstr ""
"중요 면책 조항: 귀하는 다운로드하여 플레이하려는 것이 아직 개발 중인 Solasta: Crown of the Magister 비디오 "
"게임의 초기 알파 데모임을 알고 있습니다. 우리 팀이 현재 Solasta: Crown of the Magister 비디오 게임을 완전히 "
"새로운 수준으로 끌어올리기 위해 열심히 노력하고 있는지 확인하십시오. PRE-ALPHA DEMO는 제한된 기간 동안만 무료로 제공됩니다."
"\n"
"\n"
"PRE-ALPHA DEMO는 Solasta: Crown of the Magister 비디오 게임의 초기 맛을 제공하기 위해 손으로 "
"제작되었습니다. PRE-ALPHA DEMO에는 드물게 버그가 포함될 수 있습니다. Steam 플랫폼이나 당사 웹사이트 www."
"solasta-game.com에서 직접 피드백을 공유하고 문제나 버그를 보고할 수 있습니다. 우리 커뮤니티가 원하는 것을 대표하는 게임을 "
"만들기 위해서는 여러분의 의견을 들어야 합니다.\n"
"\n"
"일부 규칙과 기능이 PRE-ALPHA DEMO에서 누락되었거나 구현되지 않았습니다. 예를 들어, 서프라이즈 라운드가 구현되지 않고, 행동 "
"준비가 아직 가능하지 않으며, 인벤토리 항목을 교환하는 데 너무 관대하고, 일부 주문과 효과가 누락되었습니다. 우리는 이 문제를 수정하고 "
"최종 게임을 위해 최대한 많은 콘텐츠와 규칙을 통합하기 위해 최선을 다할 것입니다. 일부 게임 기능은 PRE-ALPHA DEMO에서 전혀 "
"시연되지 않지만 최종 게임의 일부가 될 것입니다. 다양한 옵션으로 전체 파티를 만들고 레벨을 올리며, 캠페인 스토리를 통해 플레이하는 등 "
"다양한 기능이 있습니다."

msgctxt "Legal/&KickstarterDemoDisclaimerTitle"
msgid "Demo Version"
msgstr "데모 버전"

msgctxt "Legal/&KickstarterDemoDisclaimerTitle2"
msgid "DISCLAIMER PLACEHOLDER"
msgstr "면책 조항 표시자"

msgctxt "Legal/&KickstarterDemoDisclaimerDescription2"
msgid "Text to be added"
msgstr "추가될 텍스트"

msgctxt "Legal/&EarlyAccessDisclaimerDescription"
msgid ""
"Hey there folks! Welcome to Solasta - or more specifically, the Early Access "
"of Solasta: Crown of the Magister. We really appreciate your support. You're "
"all fantastic!\n"
"\n"
"Please bear in mind that you are playing an Early Access version of Solasta: "
"Crown of the Magister which is still under development. This Early Access "
"version contains around 10 hours of gameplay and gives you access to the "
"full Character Creation Tool with all ancestries, classes, and archetypes "
"unlocked, with a level cap at level 6. The full 1.0 release will see a price "
"increase and will deliver the entire main campaign of Solasta: Crown of the "
"Magister, as well as many side quests for you to discover. \n"
"\n"
"We have done our best to provide a strong and enjoyable experience. However, "
"do note that the Early Access version may contain some occasional bugs. You "
"are warmly invited to send us feedback, report any bugs and problems, or "
"suggest improvements on our Discord server (https://discord.com/invite/"
"uu8utaF) as well on our official forums (https://forums.solasta-game.com/). "
"Our goal is to continue working hand in hand with our players to make a game "
"that is representative of what our community wants. Be sure that our team is "
"currently working hard to release the full version of the Solasta: Crown of "
"the Magister video game that will include lots of additional features and "
"content. \n"
"\n"
"Considering the fact that game development is a very iterative process, "
"please understand that your save files on the Early Access version will "
"likely be incompatible with larger updates and with the full game release. "
"As such, if you are looking for the complete experience the full version of "
"Solasta: Crown of the Magister can offer, we encourage you not to purchase "
"this Early Access version, but to wait for the release of the full game. "
"Alright, enough reading - go enjoy the game!"
msgstr ""
"안녕하세요 여러분! Solasta에 오신 것을 환영합니다. 더 구체적으로 말하자면 Solasta의 Early Access: Crown "
"of the Magister입니다. 귀하의 지원에 진심으로 감사드립니다. 당신들 모두 환상적으로 멋져요!\n"
"\n"
"아직 개발 중인 Solasta: Crown of the Magister의 앞서 해보기 버전을 플레이하고 있다는 점을 염두에 두십시오. 이 "
"앞서 해보기 버전에는 약 10시간의 게임 플레이가 포함되어 있으며 모든 혈통, 클래스 및 전형이 잠금 해제된 전체 캐릭터 생성 도구에 "
"액세스할 수 있으며 레벨 상한은 레벨 6입니다. 정식 1.0 릴리스에는 가격이 인상되어 제공될 것입니다. Solasta: Crown of "
"the Magister의 전체 메인 캠페인과 발견할 수 있는 많은 사이드 퀘스트.\n"
"\n"
"우리는 강력하고 즐거운 경험을 제공하기 위해 최선을 다했습니다. 그러나 Early Access 버전에는 가끔 버그가 포함될 수 있습니다. "
"공식 포럼(https://forums.solasta- game.com/). 우리의 목표는 우리 커뮤니티가 원하는 것을 대표하는 게임을 "
"만들기 위해 플레이어와 계속 협력하는 것입니다. 우리 팀이 현재 많은 추가 기능과 콘텐츠를 포함할 Solasta: Crown of the "
"Magister 비디오 게임의 정식 버전을 출시하기 위해 열심히 노력하고 있는지 확인하십시오.\n"
"\n"
"게임 개발이 매우 반복적인 프로세스라는 사실을 고려할 때 앞서 해보기 버전의 저장 파일은 대규모 업데이트 및 정식 게임 릴리스와 호환되지 "
"않을 수 있음을 이해하십시오. 따라서 Solasta: Crown of the Magister의 정식 버전이 제공할 수 있는 완전한 경험을 "
"찾고 있다면 이 앞서 해보기 버전을 구입하지 말고 정식 게임이 출시될 때까지 기다리는 것이 좋습니다. 자, 충분히 읽었습니다. 게임을 "
"즐기러 가십시오!"

msgctxt "Legal/&EarlyAccessDisclaimerTitle"
msgid "Early Access Disclaimer"
msgstr "앞서 해보기 면책 조항"

msgctxt "Marketing/&DisclaimerSteamFestivalDescription"
msgid ""
"You are aware that what you intend to play is a very early Alpha Demo of the "
"Solasta: Crown of the Magister video game, which is still under development. "
"Be sure that our team is currently working hard to bring Solasta: Crown of "
"the Magister to a whole new level. We are also working on providing you with "
"a fully working Character Creator, allowing you to create and level up a "
"full party with an even wider range of options. The Early Alpha Demo is "
"available for free for a limited period of time only. \n"
"\n"
"The Early Alpha Demo is hand-crafted to give you an early taste of the "
"Solasta: Crown of the Magister video game, it may contain bugs on rare "
"occasions. You are more than welcome to share your feedback and report any "
"problems or bugs on the Steam platform or directly on our website www."
"solasta-game.com. We need to hear from you in order to make a game that is "
"representative of what our community wants.\n"
"\n"
"Some rules and features are missing or are not implemented in the Early "
"Alpha Demo. For example, some spells and effects are missing. The Early "
"Alpha Demo allows you to create a full party of characters using the "
"Character Creator tool, but it will not breathe life into your heroes yet. "
"We will of course fix this and try our best to integrate as much content and "
"rules as possible for the final game. Some of the game features are also not "
"demonstrated at all in the Early Alpha Demo, but will be part of the final "
"game: leveling up a full party created with a wide range of options, playing "
"through a campaign storyline, and much more.\n"
msgstr ""
"플레이하려는 것은 아직 개발 중인 비디오 게임인 Solasta: Crown of the Magister 비디오 게임의 초기 알파 데모라는 "
"것을 알고 있습니다. 우리 팀이 현재 Solasta: Crown of the Magister를 완전히 새로운 수준으로 끌어올리기 위해 "
"열심히 노력하고 있는지 확인하십시오. 우리는 또한 완벽하게 작동하는 캐릭터 생성기를 제공하기 위해 노력하고 있습니다. 이를 통해 더 넓은 "
"범위의 옵션으로 전체 파티를 만들고 레벨을 올릴 수 있습니다. 초기 알파 데모는 제한된 기간 동안만 무료로 제공됩니다.\n"
"\n"
"Early Alpha Demo는 Solasta: Crown of the Magister 비디오 게임의 초기 맛을 볼 수 있도록 손으로 "
"제작되었으며 드물게 버그가 포함될 수 있습니다. Steam 플랫폼이나 당사 웹사이트 www.solasta-game.com에서 직접 "
"피드백을 공유하고 문제나 버그를 보고할 수 있습니다. 우리 커뮤니티가 원하는 것을 대표하는 게임을 만들기 위해서는 여러분의 의견을 들어야 "
"합니다.\n"
"\n"
"초기 알파 데모에서 일부 규칙과 기능이 누락되었거나 구현되지 않았습니다. 예를 들어, 일부 주문과 효과가 누락되었습니다. 초기 알파 "
"데모에서는 Character Creator 도구를 사용하여 전체 캐릭터 파티를 만들 수 있지만 아직 영웅에게 생기를 불어넣지는 못합니다. "
"물론 이 문제를 수정하고 최종 게임을 위해 최대한 많은 콘텐츠와 규칙을 통합하기 위해 최선을 다할 것입니다. 일부 게임 기능은 초기 알파 "
"데모에서 전혀 시연되지 않았지만 최종 게임의 일부가 될 것입니다. 즉, 다양한 옵션으로 생성된 전체 파티를 레벨업하고 캠페인 스토리를 "
"통해 플레이하는 등의 일입니다.\n"

msgctxt "Marketing/&DisclaimerSteamFestivalTitle"
msgid "Important Disclaimer"
msgstr "중요 면책 조항"

msgctxt "Marketing/&JoinCommunityAddress"
msgid "https://forums.solasta-game.com/"
msgstr "https://forums.solasta-game.com/"

msgctxt "Marketing/&JoinCommunityTitle"
msgid "Join Our Community"
msgstr "솔라스타 커뮤니티 참여하기"

msgctxt "Marketing/&SteamWishlistAddress"
msgid ""
"https://store.steampowered.com/app/1096530/Solasta_Crown_of_the_Magister/"
msgstr ""
"https://store.steampowered.com/app/1096530/Solasta_Crown_of_the_Magister/"

msgctxt "Marketing/&SteamWishlistTitle"
msgid "Wishlist us on Steam"
msgstr "Steam에서 찜하기"

msgctxt "Marketing/&YoutubeAddress"
msgid "https://www.youtube.com/tacticaladventures"
msgstr "https://www.youtube.com/tacticaladventures"

msgctxt "Marketing/&YoutubeTitle"
msgid "Subscribe on YouTube"
msgstr "YouTube 구독하기"

msgctxt "MerchantCategory/&AdventuringTitle"
msgid "Adventuring Gear"
msgstr "모험 장비"

msgctxt "MerchantCategory/&AllTitle"
msgid "All Items"
msgstr "모든 아이템"

msgctxt "MerchantCategory/&ArmorTitle"
msgid "Armor"
msgstr "방어구"

msgctxt "MerchantCategory/&CraftingTitle"
msgid "Crafting"
msgstr "제작"

msgctxt "MerchantCategory/&IngredientTitle"
msgid "Ingredients"
msgstr "재료"

msgctxt "MerchantCategory/&MagicDeviceTitle"
msgid "Magic Devices"
msgstr "마법 장치"

msgctxt "MerchantCategory/&WeaponTitle"
msgid "Weapons"
msgstr "무기"

msgctxt "MerchantCategory/&DocumentTitle"
msgid "Documents"
msgstr "서류"

msgctxt "MonsterAttack/&LifeDrainTitle"
msgid "Life Drain"
msgstr "생명력 흡수"

msgctxt "MonsterAttack/&Fire_Spit_Title"
msgid "Fire Spit"
msgstr ""

msgctxt "MonsterAttack/&ShamblingMound_Engulf_Title"
msgid "Engulf"
msgstr ""

msgctxt "MonsterAttack/&SorakWarrior_Spine_Title"
msgid "Spine"
msgstr ""

msgctxt "Notification/&FactionRelationDecreaseDescription"
msgid "Your relations with this faction have worsened."
msgstr "이 세력과의 관계가 악화되었습니다."

msgctxt "Notification/&FactionRelationDecreaseTitle"
msgid "Relations Worsened ({0})"
msgstr "관계 악화 ({0})"

msgctxt "Notification/&FactionRelationIncreaseDescription"
msgid "Your relations with this faction have improved."
msgstr "이 세력과의 관계가 개선되었습니다."

msgctxt "Notification/&FactionRelationIncreaseTitle"
msgid "Relation Improved ({0})"
msgstr "관계 개선 ({0})"

msgctxt "Notification/&LocationRevealedDescription"
msgid "A new destination is available."
msgstr "새로운 목적지가 있습니다."

msgctxt "Notification/&LocationRevealedTitle"
msgid "New Location Revealed"
msgstr "신규 지역 공개"

msgctxt "Notification/&MapWaypointRevealedDescription"
msgid "Click to open the map."
msgstr "클릭하여 지도를 엽니다."

msgctxt "Notification/&MapWaypointRevealedTitle"
msgid "New Waypoint Added"
msgstr "새로운 웨이포인트 추가됨"

msgctxt "Notification/&MonsterInformationDescription"
msgid "Your knowledge has increased."
msgstr "지식이 늘었습니다."

msgctxt "Notification/&MonsterInformationTitle"
msgid "Bestiary Updated"
msgstr "생물도감 업데이트됨"

msgctxt "Notification/&QuestStepAchievedDescription"
msgid "You have successfully completed a quest objective."
msgstr "퀘스트 목표를 성공적으로 완료했습니다."

msgctxt "Notification/&QuestStepAchievedTitle"
msgid "Objective Completed"
msgstr "목표 완료"

msgctxt "Notification/&QuestStepFailedDescription"
msgid "You have failed to complete a quest objective."
msgstr "퀘스트 목표를 완료하지 못했습니다."

msgctxt "Notification/&QuestStepFailedTitle"
msgid "Objective Failed"
msgstr "목표 실패"

msgctxt "Notification/&QuestStepStartedDescription"
msgid "You have started a new objective for this quest."
msgstr "이 퀘스트의 새로운 목표를 시작했습니다."

msgctxt "Notification/&QuestStepStartedTitle"
msgid "New Objective"
msgstr "새로운 목표"

msgctxt "Notification/&RecipeLearnedDescription"
msgid "Check your crafting options."
msgstr "제작 옵션을 확인합니다."

msgctxt "Notification/&RecipeLearnedTitle"
msgid "New Crafting Option"
msgstr "새로운 제작 옵션"

msgctxt "QuestStatus/&HeaderQuestCompletedTitle"
msgid "Quest Completed"
msgstr "퀘스트 완료"

msgctxt "QuestStatus/&HeaderQuestFailedTitle"
msgid "Quest Failed!"
msgstr "퀘스트 실패!"

msgctxt "QuestStatus/&HeaderQuestNewTitle"
msgid "New Quest Started"
msgstr "새로운 퀘스트 시작"

msgctxt "RestActivity/&ArcaneRecoveryDescription"
msgid ""
"Once per day when you complete a short rest, you can recover a number of "
"expended spell slots (max 5th level) up to half of your wizard level, "
"rounded up."
msgstr "하루에 한 번 짧은 휴식을 완료하면 소모된 주문 슬롯(최대 5레벨)을 마법사 레벨의 절반(반올림)만큼 복구할 수 있습니다."

msgctxt "RestActivity/&ArcaneRecoveryTitle"
msgid "Arcane Recovery"
msgstr "비전 회복"

msgctxt "RestActivity/&AttuneItemDescription"
msgid "Attuning to an item accesses its advanced properties and functions."
msgstr "아이템과 조율하면 고급 속성 및 기능을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "RestActivity/&AttuneItemTitle"
msgid "Attune Item"
msgstr "아이템 조율"

msgctxt "RestActivity/&LevelUpDescription"
msgid "Start the level up sequence for this character."
msgstr "이 캐릭터의 레벨 업 과정을 시작합니다."

msgctxt "RestActivity/&LevelUpTitle"
msgid "Level Up"
msgstr "레벨 업"

msgctxt "RestActivity/&PrepareSpellsDescription"
msgid ""
"You can change your list of prepared spells when you finish a long rest."
msgstr "긴 휴식을 취하고 나면 준비할 주문 목록을 변경할 수 있습니다."

msgctxt "RestActivity/&PrepareSpellsTitle"
msgid "Prepare Spells"
msgstr "주문 준비"

msgctxt "RestActivity/&ArcaneRecoveryExecutedDescription"
msgid ""
"Activating <b>Arcane Recovery</b> has allowed {0} to regain the following "
"spell slots:"
msgstr "<b>비전 회복</b>을 사용하여 {0}가 다음 주문 슬롯을 회복하였습니다:"

msgctxt "RestActivity/&NaturalRecoveryTitle"
msgid "Natural Recovery"
msgstr "자연적 회복"

msgctxt "RestActivity/&NaturalRecoveryDescription"
msgid ""
"Once per day when you complete a short rest, you can recover a number of "
"expended spell slots (max 5th level) up to half of your druid level, rounded "
"up."
msgstr "하루에 한 번 짧은 휴식을 완료하면 소모된 주문 슬롯(최대 5레벨)을 드루이드 레벨의 절반(반올림)만큼 복구할 수 있습니다."

msgctxt "SchoolOfMagic/&AbjurationTitle"
msgid "Abjuration"
msgstr "방호계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&ConjurationTitle"
msgid "Conjuration"
msgstr "조형계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&DivinationTitle"
msgid "Divination"
msgstr "예지계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&EnchantmentTitle"
msgid "Enchantment"
msgstr "환혹계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&EvocationTitle"
msgid "Evocation"
msgstr "방출계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&IllusionTitle"
msgid "Illusion"
msgstr "환영계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&NecromancyTitle"
msgid "Necromancy"
msgstr "사령계"

msgctxt "SchoolOfMagic/&TransmutationTitle"
msgid "Transmutation"
msgstr "변환계"

msgctxt "Size/&GargantuanTitle"
msgid "Gargantuan"
msgstr "초대형"

msgctxt "Size/&HugeTitle"
msgid "Huge"
msgstr "거대형"

msgctxt "Size/&LargeTitle"
msgid "Large"
msgstr "대형"

msgctxt "Size/&MediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "중형"

msgctxt "Size/&SmallTitle"
msgid "Small"
msgstr "소형"

msgctxt "Size/&TinyTitle"
msgid "Tiny"
msgstr "초소형"

msgctxt "SpellList/&SpellListClericTitle"
msgid "Cleric Spells"
msgstr "클레릭 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListPaladinTitle"
msgid "Paladin Spells"
msgstr "팔라딘 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListRangerTitle"
msgid "Ranger Spells"
msgstr "레인저 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListSpellbladeTitle"
msgid "Spellblade Spells"
msgstr "스펠블레이드 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListWizardTitle"
msgid "Wizard Spells"
msgstr "위자드 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListSorcererTitle"
msgid "Sorcerer Spells"
msgstr "소서러 주문"

msgctxt "SpellList/&SpellListDruidTitle"
msgid "Druid Spells"
msgstr "드루이드 주문"

msgctxt "Status/&ConcentrationFormat"
msgid "{0} is concentrating to maintain the spell \"{1}\"."
msgstr "{0}은(는) 주문 \"{1}\"을(를) 유지하기 위해 집중하고 있습니다."

msgctxt "Status/&ConcentrationStopDescription"
msgid "Click to stop concentrating."
msgstr "클릭하면 집중을 중단합니다."

msgctxt "Status/&HealthStatusFormat"
msgid "Health: {0}"
msgstr "체력: {0}"

msgctxt "Status/&ReadiedCantripAttackFormat"
msgid "{0} is ready to use a cantrip attack if the opportunity arises."
msgstr "{0}은(는) 기회가 생기면 캔트립 공격을 사용할 준비가 되어 있습니다."

msgctxt "Status/&ReadiedMeleeAttackFormat"
msgid "{0} is ready to use a melee attack if the opportunity arises."
msgstr "{0}은(는) 기회가 생기면 근접 공격을 사용할 준비가 되어 있습니다."

msgctxt "Status/&ReadiedRangedAttackFormat"
msgid "{0} is ready to use a ranged attack if the opportunity arises."
msgstr "{0}은(는) 기회가 생기면 원거리 공격을 사용할 준비가 되어 있습니다."

msgctxt "TerrainType/&ArcticDescription"
msgid ""
"Areas of snow or permafrost are considered arctic terrain. Beware, this "
"Terrain Type is not used in the Crown of the Magister campaign."
msgstr ""
"눈 또는 영구 동토층이 있는 지역은 극한 지형으로 간주됩니다. 주의하십시오. 이 지형 유형은 Crown of the Magister "
"캠페인에서 사용되지 않습니다."

msgctxt "TerrainType/&ArcticTitle"
msgid "Arctic"
msgstr "북극"

msgctxt "TerrainType/&BadlandsDescription"
msgid ""
"Most areas covering the former inner provinces of the Manacalon Empire, now "
"a wild mix of various terrain types with chaotic manifestations of post-"
"Cataclysm magic, are considered Badlands terrain."
msgstr ""
"예전 마나칼론 제국의 내륙 지방을 해당하는 지역 대부분이, 현재는 대격변 후 난잡하게 발현된 마법과 다양한 지형이 야만스럽게 섞여있어, "
"황무지 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&CoastDescription"
msgid ""
"Areas containing a coastline are considered coast terrain. Beware, this "
"Terrain Type is not used in the Crown of the Magister campaign."
msgstr ""
"해안선을 포함하는 지역은 해안 지형으로 간주됩니다. 주의하십시오. 이 유형의 지형은 마지스터의 왕관 캠페인에서 사용되지 않습니다."

msgctxt "TerrainType/&CoastTitle"
msgid "Coast"
msgstr "해안"

msgctxt "TerrainType/&DablandsTitle"
msgid "Badlands"
msgstr "황무지"

msgctxt "TerrainType/&DesertDescription"
msgid ""
"Arid areas with little or no rain and minimal vegetation are considered "
"desert terrain."
msgstr "강수량이 적거나 없고 초목이 거의 없는 메마른 지역은 사막 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&DesertTitle"
msgid "Desert"
msgstr "사막"

msgctxt "TerrainType/&ForestDescription"
msgid ""
"Areas with lush vegetation and large areas of woods are considered forest "
"terrain."
msgstr "무성한 초목과 넓은 지역의 숲이 있는 지역은 산림 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&ForestTitle"
msgid "Forest"
msgstr "숲"

msgctxt "TerrainType/&GrasslandDescription"
msgid ""
"Areas with rare forests and vast areas of green plains are considered "
"grassland terrain."
msgstr "숲이 거의 없고 광대한 녹지가 있는 지역은 초원 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&GrasslandTitle"
msgid "Grassland"
msgstr "초원"

msgctxt "TerrainType/&MountainDescription"
msgid ""
"Areas with rocky ground, hills, and mountains are considered mountain "
"terrain."
msgstr "바위가 많은 땅, 언덕 및 산이 있는 지역은 산악 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&MountainTitle"
msgid "Mountain"
msgstr "산"

msgctxt "TerrainType/&SwampDescription"
msgid ""
"Areas with marshes and ponds and a humid atmosphere are considered swamp "
"terrain."
msgstr "습지와 연못이 있고 대기가 습한 지역은 늪지 지형으로 간주됩니다."

msgctxt "TerrainType/&SwampTitle"
msgid "Swamp"
msgstr "늪"

msgctxt "TutorialSection/&BasicsTitle"
msgid "Basics"
msgstr "기초"

msgctxt "TutorialSection/&CombatTitle"
msgid "Combat"
msgstr "전투"

msgctxt "TutorialSection/&ExplorationTitle"
msgid "Exploration"
msgstr "탐험"

msgctxt "TutorialSection/&InventoryTitle"
msgid "Inventory"
msgstr "인벤토리"

msgctxt "TutorialSection/&TravelTitle"
msgid "Travel"
msgstr "여행"

msgctxt "TutorialSubsection/&Basics_CameraTitle"
msgid "Camera"
msgstr "카메라"

msgctxt "TutorialSubsection/&Basics_MovingTitle"
msgid "Moving"
msgstr "이동"

msgctxt "TutorialSubsection/&Basics_PartyMngtTitle"
msgid "Party Management"
msgstr "파티 관리"

msgctxt "TutorialSubsection/&Basics_QuestTitle"
msgid "Quest Log"
msgstr "퀘스트 일지"

msgctxt "TutorialSubsection/&CombatMovementTitle"
msgid "Movement"
msgstr "이동력"

msgctxt "TutorialSubsection/&CombatShoveTitle"
msgid "Shove"
msgstr "밀치기"

msgctxt "TutorialSubsection/&Exploration_LocationMapTitle"
msgid "Location Map"
msgstr "주변 지도"

msgctxt "TutorialSubsection/&Exploration_MiscTitle"
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

msgctxt "TutorialSubsection/&Exploration_PointsOfInterestTitle"
msgid "Points of Interest"
msgstr "주요 지역"

msgctxt "TutorialSubsection/&ExplorationJumpingClimbingTitle"
msgid "Jumping and Climbing"
msgstr "점프 및 등반"

msgctxt "TutorialSubsection/&Inventory_LootingTitle"
msgid "Looting"
msgstr "전리품 획득"

msgctxt "TutorialSubsection/&Inventory_SpecialTitle"
msgid "Special Slots"
msgstr "특수 슬롯"

msgctxt "TutorialSubsection/&Exploration_MagicTitle"
msgid "Magic"
msgstr "마법"

msgctxt "Voice/&Female1Title"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Voice/&Female2Title"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Voice/&Male1Title"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Voice/&Male2Title"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Voice/&Voice1Title"
msgid "Voice 1"
msgstr "목소리 1"

msgctxt "Voice/&Voice2Title"
msgid "Voice 2"
msgstr "목소리 2"

msgctxt "Voice/&Voice3Title"
msgid "Voice 3"
msgstr "목소리 3"

msgctxt "Tutorial/&Factions_Title"
msgid "Faction Relations"
msgstr "세력 관계"

msgctxt "Tutorial/&Factions_Description"
msgid ""
"The <b>five</b> Council factions have representatives in Caer Cyflen. They "
"can sell you equipment, spells, and many other things. The better your "
"relationship with a faction, the more they have to offer, and the lower "
"their prices.\n"
"However, these factions are in competition with each other, which means you "
"can't please them all. Various sub-quests will give you opportunities to "
"improve your relationship with one faction or another.\n"
"Keep an eye on the Faction section of the <b>Journal</b>."
msgstr ""
"케어 키플렌에는 <b>5</b>개의 세력이 대표단을 두고 있습니다. 그들로부터 장비나 주문을 비롯한 다양한 물품을 구입할 수 있습니다. "
"각 세력과의 관계가 좋을 수록 싼 값에 더 다양한 물건을 구입할 수 있지만, 세력간에는 항상 알력이 있으므로 모든 세력과 좋은 관계를 "
"유지할 수는 없을 것입니다. \n"
"다양한 서브퀘스트를 통해 세력과의 관계를 향상 시킬 수 있습니다.\n"
"더 자세한 정보는 <b>저널</b>의 세력 페이지를 참고하세요."

msgctxt "Tutorial/&LightAsAWeapon_Title"
msgid "Turn on the Light!"
msgstr "불을 켜!"

msgctxt "Tutorial/&PartyStash_Title"
msgid "Party Stash"
msgstr "파티 보관함"

msgctxt "Tutorial/&PartyStash_Description"
msgid ""
"This chest is yours to use. No one can loot it, you can stash up to 50 items "
"inside it. Many adventurers use this Scavenger service to store some of "
"their stuff."
msgstr ""
"이 궤짝은 당신의 것입니다. 누구도 약탈할 수 없으며, 최대 50개의 아이템을 보관할 수 있습니다. 많은 모험가들이 그들의 물건을 "
"보관하기 위해 이 스캐빈저 서비스를 사용합니다."

msgctxt "Tutorial/&QuickShopping_Title"
msgid "Quick Shopping"
msgstr "빠른 거래"

msgctxt "Tutorial/&QuickShopping_Description"
msgid ""
"Near a merchant, you'll find a quick shopping interaction. This bypasses the "
"discussion to instantly open the merchant interface. You can still talk to "
"the NPC merchant if needed."
msgstr ""
"상인 근처에서 \"빠른 거래\" 상호 작용이 가능합니다. 상인과의 대화를 생략하고 즉시 거래창을 엽니다. 필요한 경우 여전히 상인 "
"NPC와 대화도 할 수 있습니다."

msgctxt "Tutorial/&LightAsAWeapon_Description"
msgid ""
"Don't forget that light is critical to fighting certain enemies in Solasta.\n"
"Soraks, for instance, are more powerful in dim light, and even more so in "
"complete darkness.\n"
"This is critical for your survival. Use light spells and torches - check for "
"torch holders to illuminate in the environment!"
msgstr ""
"빛은 솔라스타에서 특정 적과 싸우는 데 매우 중요하다는 것을 잊지 마십시오.\n"
"예를 들어, 소락은 빛이 약할 때 더 강력해지고, 완전한 어둠 속에서는 더욱 더 강력해집니다.\n"
"이것은 당신의 생존에 매우 중요합니다. 빛 속성 주문과 횃불을 사용하십시오 - 횃불을 든 캐릭터가 주변을 잘 밝히도록 하십시오!"

msgctxt "Tutorial/&DiffSettings_Title"
msgid "Difficulty Settings"
msgstr "난이도 설정"

msgctxt "Tutorial/&DiffSettings_Description"
msgid ""
"You can change the difficulty settings of the game on the fly. Just open up "
"the menu, change the settings, and return to play: the changes are applied.\n"
"\n"
"You can pick a difficulty preset or browse the detailed options for a more "
"customized experience."
msgstr ""
"게임 중에도 난이도 설정을 변경할 수 있습니다. 메뉴를 열고 설정을 변경한 다음 게임으로 복귀하면 변경 사항이 적용됩니다.\n"
"\n"
"미리 구성된 난이도를 선택하거나 개인의 입맛에 맞게 세부 설정을 탐색할 수 있습니다."

msgctxt "Tutorial/&Tutorial_Highlight_Title"
msgid "Highlighting Interactable Objects"
msgstr "상호작용 가능한 대상 강조"

msgctxt "Tutorial/&Tutorial_Highlight_Description"
msgid ""
"Press and hold the ALT key to highlight various interactable objects: doors, "
"chests, etc."
msgstr "ALT 키를 길게 눌러 상호 작용 가능한 개체를 강조 표시합니다(문, 상자 등)."

msgctxt "Tutorial/&EgoPuzzle_Title"
msgid "The Maddening Puzzle"
msgstr "미친듯한 퍼즐"

msgctxt "Tutorial/&EgoPuzzle_Description"
msgid ""
"This section of the level is for puzzle enthusiasts. Be warned! Take the "
"shortcut on the right, and you will experience the adventure normally. If "
"you're ready for a rotating, colorful, 3D challenge, go left after the loot "
"of the Mind of the Master. If you change your mind, you'll have to reload. "
"We just autosaved for you, by the way."
msgstr ""
"현재 층의 이 섹션은 퍼즐 애호가를 위한 것입니다. 주의 하십시오! 오른쪽의 지름길로 이동하면 정상적으로 모험을 진행할 수 있습니다. "
"회전하는 형형색색의 3D 퍼즐에 도전할 준비가 되었다면 정신의 지배자의 전리품을 좇아 왼쪽으로 가십시오. 중간에 마음이 바뀐다면 다시 "
"로드해야합니다. 지금 당신을 위해 자동저장한 세이브 파일을 말이지요."

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness_Title"
msgid "Child of Darkness"
msgstr "어둠의 아이"

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness_Description"
msgid "This Sorak is more powerful and regenerates in darkness."
msgstr "이 소락은 어둠속에서 재생하며 더 강력해집니다."

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness_ACGain_Title"
msgid "Soraks gain additional AC when in dim light or darkness."
msgstr "소락은 약한 빛이나 어둠 속에 있을 때 추가 AC를 얻습니다."

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness_AdditionalDamage2_Title"
msgid "This creature gains +2 damage when in dim light"
msgstr "이 생물은 약간 어두운 곳에 있을 때 +2 피해를 얻습니다"

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness_AdditionalDamage3_Title"
msgid "This creature gains +3 damage when in dim light"
msgstr "이 생물은 약간 어두운 곳에 있을 때 +3 피해를 얻습니다"

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness2_Title"
msgid "Apostle of Darkness"
msgstr "어둠의 사도"

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness2_Description"
msgid ""
"This Sorak is more powerful and regenerates in dim light, and even more so "
"in darkness."
msgstr "이 소락은 약간 어두운 곳에서 재생하고 더욱 강력해지며, 어둠 속에서는 더욱 강화됩니다."

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness3_Title"
msgid "Prophet of Darkness"
msgstr "어둠의 예언자"

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness3_Description"
msgid ""
"This Sorak is more powerful and regenerates in dim light, and even more so "
"in darkness."
msgstr "이 소락은 약간 어두운 곳에서 재생하고 더욱 강력해지며, 어둠 속에서는 더욱 강화됩니다."

msgctxt "Condition/&ChildOfDarkness0_Description"
msgid "This Sorak is more powerful and regenerates in darkness."
msgstr "이 소락은 어둠 속에서 재생하고 더욱 강력해집니다."

msgctxt "Document/&Lightfiller_01_Title"
msgid "Wildspring Safe Key Code"
msgstr "와일드스프링 금고 키 코드"

msgctxt "Document/&Lightfiller_01_Content"
msgid "Do not communicate outside the family"
msgstr "가족 외에는 의사소통하지 마십시오"

msgctxt "Document/&Lightfiller_02_Title"
msgid "Guest Cell Key"
msgstr "손님 방 열쇠"

msgctxt "Document/&Lightfiller_02_Content"
msgid "Communicate at the discretion of the warden"
msgstr "감시인의 재량에 따라 의사소통합니다"

msgctxt "ABOVE/& : SENT TO ALTAGRAM ON 21/04/2021"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Internal/&ChineseCaracters"
msgid "Not used"
msgstr "사용 안 함"

msgctxt "LootPack/&CR0_Loot_PackTitle"
msgid "CR0 Loot"
msgstr "CR0 전리품"

msgctxt "LootPack/&CR1_Loot_PackTitle"
msgid "CR1 Loot"
msgstr "CR1 전리품"

msgctxt "LootPack/&CR2_Loot_PackTitle"
msgid "CR2 Loot"
msgstr "CR2 전리품"

msgctxt "LootPack/&CR3_Loot_PackTitle"
msgid "CR3 Loot"
msgstr "CR3 전리품"

msgctxt "LootPack/&CR4_Loot_PackTitle"
msgid "CR4 Loot"
msgstr "CR4 전리품"

msgctxt "LootPack/&CR5_Loot_PackTitle"
msgid "CR5 Loot"
msgstr "CR5 전리품"

msgctxt "LootPack/&1D2Scrolls"
msgid "1D2 Scrolls"
msgstr "주문 두루마리 1D2개"

msgctxt "LootPack/&1Potion1Poison"
msgid "1 Potion + 1 Poison"
msgstr "물약 하나 + 독 하나"

msgctxt "LootPack/&1WondrousItem"
msgid "1 Wondrous Item"
msgstr "경이로운 아이템 하나"

msgctxt "LootPack/&1Recipe1Ingredient"
msgid "1 Recipe + 1 Ingredient"
msgstr "제조법 하나 + 재료 하나"

#, fuzzy
#| msgid "1D3 Food + 1D3 Mundane Items"
msgctxt "LootPack/&1D3Food1D3MundaneItems"
msgid "1d3 Food + 1\\d3 Mundane Items"
msgstr "음식 1D3개 + 평범한 아이템 1D3개"

msgctxt "LootPack/&1LegendaryItem"
msgid "1 Legendary Item"
msgstr "전설 등급 아이템 하나"

msgctxt "LootPack/&1MagicArmorPlus1"
msgid "1 Magic Armor +1"
msgstr "+1 마법 장갑 하나"

msgctxt "LootPack/&1MagicArmorPlus2"
msgid "1 Magic Armor +2"
msgstr "+2 마법 장갑 하나"

msgctxt "LootPack/&1MagicWeaponPlus1"
msgid "1 Magic Weapon +1"
msgstr "+1 마법 무기 하나"

msgctxt "LootPack/&1MagicWeaponPlus2"
msgid "1 Magic Weapon +2"
msgstr "+2 마법 무기 하나"

msgctxt "LootPack/&RandomAmmo"
msgid "Random Ammunition"
msgstr "무작위 탄약"

msgctxt "Music/&NoneTitle"
msgid "<None>"
msgstr "배경음악 없음"

msgctxt "Music/&CaerLemTitle"
msgid "Caer Lem"
msgstr "Caer Lem"

msgctxt "Music/&CaerCyflenTitle"
msgid "Caer Cyflen"
msgstr "Caer Cyflen"

msgctxt "Music/&DarkCastleExteriorTitle"
msgid "Dark Castle (Exterior)"
msgstr "어둠의 성(외부)"

msgctxt "Music/&CoparanTitle"
msgid "Coparann"
msgstr "Coparann"

msgctxt "Music/&WizardsTowerTitle"
msgid "Wizard's Tower"
msgstr "Wizard's Tower"

msgctxt "Music/&MastermindTitle"
msgid "Mastermind"
msgstr "Mastermind"

msgctxt "Music/&CradleOfFireTitle"
msgid "Cradle of Fire"
msgstr "Cradle of Fire"

msgctxt "Music/&AerElaiTitle"
msgid "Aer Elai"
msgstr "Aer Elai"

msgctxt "Music/&TheNecromancerTitle"
msgid "The Necromancer"
msgstr "The Necromancer"

msgctxt "Music/&RuinsOfTelemaTitle"
msgid "Ruins of Telema"
msgstr "Ruins of Telema"

msgctxt "Music/&PrisonEscapeTitle"
msgid "Prison Escape"
msgstr "Prison Escape"

msgctxt "Music/&TheLightBringersTitle"
msgid "The Lightbringers"
msgstr "The Lightbringers"

msgctxt "Music/&ShadowsTitle"
msgid "Shadows"
msgstr "Shadows"

msgctxt "EnvironmentEffect/&CollapsingRoofTitle"
msgid "Collapsing Roof"
msgstr "무너지는 지붕"

msgctxt "EnvironmentEffect/&CollapsingRoofDescription"
msgid "Several rocks and boulders fall to the ground"
msgstr "많은 돌과 바위가 땅에 떨어집니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&DisturbingRunesTitle"
msgid "Disturbing Runes"
msgstr "불안정한 룬"

msgctxt "EnvironmentEffect/&DisturbingRunesDescription"
msgid "Mind-affecting runes damage the soul and cause random behavior"
msgstr "정신에 영향을 미치는 룬은 영혼을 손상시키고 무작위 행동을 유발합니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&DeathGlyphTitle"
msgid "Death Glyph"
msgstr "죽음의 문양"

msgctxt "EnvironmentEffect/&DeathGlyphDescription"
msgid "Stepping on this causes necrotic damage and terror"
msgstr "밟으면 사령 피해와 공포가 발생합니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&FireBurstTitle"
msgid "Fire Burst"
msgstr "화염 폭발"

msgctxt "EnvironmentEffect/&FireBurstDescription"
msgid "An eruption causes fire damage"
msgstr "폭발로 인해 화재 피해가 발생합니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&GroundSpikesTitle"
msgid "Ground Spikes"
msgstr "쇠못 덫"

msgctxt "EnvironmentEffect/&GroundSpikesDescription"
msgid "Spikes rise from the ground, causing piercing damage"
msgstr "쇠못이 지면에서 솟아올라 관통 피해를 입힙니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&LightningDischargeTitle"
msgid "Lightning Discharge"
msgstr "번개 방출"

msgctxt "EnvironmentEffect/&LightningDischargeDescription"
msgid "Discharges electricity in the vicinity, causing electrical damage"
msgstr "전기를 방출하여 주변에 전기 피해를 입힙니다"

msgctxt "EnvironmentEffect/&PoisonCloudTitle"
msgid "Poison Cloud"
msgstr "독 구름"

msgctxt "EnvironmentEffect/&PoisonCloudDescription"
msgid "A noxious cloud inflicts poison damage and the poisoned condition"
msgstr "유독 구름이 독 피해를 입히고 중독 상태를 유발합니다"

msgctxt "TreasureTable/&GemsTitle"
msgid "Gems"
msgstr "보석"

msgctxt "TreasureTable/&ConsumablesTitle"
msgid "Consumables"
msgstr "소모품"

msgctxt "TreasureTable/&MagicWeapons_ArmorsTitle"
msgid "Magic Weapons and Armor"
msgstr "마법 무기와 갑옷"

msgctxt "TreasureTable/&Wondrous_ItemsTitle"
msgid "Wondrous Items"
msgstr "경이로운 아이템"

msgctxt "TreasureTable/&IngredientsTitle"
msgid "Ingredients"
msgstr "재료"

msgctxt "TreasureTable/&Mundane_GearTitle"
msgid "Mundane Gear"
msgstr "평범한 장비"

msgctxt "TreasureTable/&25_GP_Art_ItemsTitle"
msgid "25 gp Art Items"
msgstr "25gp 아트 아이템"

msgctxt "TreasureTable/&50_GP_Art_ItemsTitle"
msgid "50 gp Art Items"
msgstr "50gp 아트 아이템"

msgctxt "Powers/&Power_Deady_Leap_Title"
msgid "Deadly Leap"
msgstr ""

msgctxt "Powers/&Power_Deady_Leap_Description"
msgid ""
"This monster can take a running jump and land on opponents with crushing "
"force."
msgstr ""

msgctxt "Powers/&Orenetis_DraconicRegen_Title"
msgid "Draconic Regeneration"
msgstr ""

msgctxt "Powers/&Orenetis_DraconicRegen_Description"
msgid ""
"Orenetis has mutant powers from his draconic origin, which were modified by "
"the first mana storm. He regenerates 10 HP at the start of his turn."
msgstr ""

msgctxt "Powers/&ActioneStopTitle"
msgid "Stop Raging"
msgstr "격노 중지"

msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_BlasphemousWords_Title"
msgid "Blasphemous Words"
msgstr "불경한 말귀"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Each creature within 2 cells of the mummy lord must succeed on a DC 16 CON "
#| "saving throw of be Stunned until the end of their next turn."
msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_BlasphemousWords_Description"
msgid ""
"Each creature within 2 cells of the mummy lord must make a successful DC 16 "
"CON saving throw or will be stunned until the end of their next turn."
msgstr ""
"미라 군주와 2칸 내에 있는 모든 크리쳐는 DC 16 건강 내성 굴림 실패 시 자신의 다음 턴 종료 시까지 기절 상태에 빠집니다."

msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_ChannelNegativeEnergy_Title"
msgid "Channel Negative Energy"
msgstr "음에너지 변환"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Creatures within 12 cells of the mummy lord cannot regain Hit Points until "
#| "the end of tir next turn."
msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_ChannelNegativeEnergy_Description"
msgid ""
"Creatures within 12 cells of the mummy lord cannot regain hit points until "
"the end of their next turn."
msgstr "미라 군주와 12칸 내에 있는 크리쳐는 자신의 다음 턴 종료 시까지 HP를 회복할 수 없습니다."

msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_BlindingDust_Title"
msgid "Blinding Dust"
msgstr "실명의 흙먼지"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Creatures within one cell must succeed on a DC 16 CON saving throw or be "
#| "Blinded until the end of their next turn."
msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_BlindingDust_Description"
msgid ""
"Creatures within one cell must make a successful DC 16 CON saving throw or "
"will be blinded until the end of their next turn."
msgstr "1칸 내의 크리쳐는 DC 16 건강 내성 굴림 실패 시 자신의 다음 턴 종료 시까지 실명됩니다."

#, fuzzy
#| msgid "Whirlwind Of Sand"
msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_WhirlwindOfSand_Title"
msgid "Whirlwind of Sand"
msgstr "모래 회오리"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "The Mummy Lord moves to 12 cells in the form of a whirlwind of sand, immune "
#| "to all attacks."
msgctxt "Powers/&Mummy_Lord_WhirlwindOfSand_Description"
msgid ""
"The mummy lord moves up to 12 cells in the form of a whirlwind of sand, "
"immune to all attacks."
msgstr "해당 미라 군주는 모래 회오리 형태로 12칸 이동하며, 그동안 모든 공격에 면역을 얻습니다."

msgctxt "Toolitp/&MultiplayerSessionSavedDescription"
msgid "This multiplayer game resumes a saved game."
msgstr ""

msgctxt "ContentPack/&BackerItemsTitle"
msgid "Backer Item Pack"
msgstr "후원자 아이템 꾸러미"

msgctxt "ContentPack/&BackerItemsDescription"
msgid ""
"Unlocks the One Ring, Dwarven Bread, 6 League Boots, Spoon of Discord and "
"Early Bird items. Can be found in a chest near the Monument next to the "
"Council."
msgstr ""
"반지 하나, 드워프 빵, 6개의 리그 부츠, 디스코드 숟가락, 그리고 얼리버드 아이템을 잠금 해제합니다. 의회 옆 기념비 근처 궤짝에서 "
"찾을 수 있습니다."

msgctxt "ContentPack/&DigitalBackerContentTitle"
msgid "Digital Edition Pack"
msgstr "디지털 에디션 꾸러미"

msgctxt "ContentPack/&DigitalBackerContentDescription"
msgid ""
"Unlocks the Everlasting Torch item and special VFX versions of Burning Hands "
"and Sacred Flame. Can be found in a chest near the Monument next to the "
"Council."
msgstr ""
"꺼지지 않는 횃불 아이템, 불타는 손과 신성한 불꽃의 특별 VFX 버전을 잠금 해제합니다. 의회 옆 기념비 근처 궤짝에서 찾을 수 "
"있습니다."

msgctxt "ContentPack/&LoadedDiceTitle"
msgid "Loaded Dice Pack"
msgstr "준비된 주사위 전리품"

msgctxt "ContentPack/&LoadedDiceDescription"
msgid ""
"Unlock the Loaded Dice item. Can be found near the Monument in a chest next "
"to the Council."
msgstr "준비된 주사위 아이템을 잠금 해제합니다. 의회 옆 기념비 근처 궤짝에서 찾을 수 있습니다."

msgctxt "ContentPack/&SorcererUpdateTitle"
msgid "Sorcerer Update"
msgstr "소서러 업데이트"

msgctxt "ContentPack/&SorcererUpdateDescription"
msgid ""
"Unlocks the Sorcerer class and its 3 subclasses, iron man mode and new "
"Dungeon Maker content"
msgstr "소서러 클래스와 서브클래스 3개, 철인 모드와 새로운 던전 메이커 컨텐츠 추가"

msgctxt "ContentPack/&SupporterPackTitle"
msgid "Supporter Pack"
msgstr "서포터 꾸러미"

msgctxt "ContentPack/&SupporterPackDescription"
msgid ""
"Unlocks exclusive dice, a vast amount of high resolution Concept Art, and "
"the eternal love of the Tactical Adventures team"
msgstr "특별한 주사위, 방대한 양의 고해상도 컨셉 아트 및 택티컬 어드벤쳐 팀의 영원한 사랑을 잠금 해제합니다"

msgctxt "ContentPack/&PrimalCallingTitle"
msgid "Primal Calling"
msgstr "프라이멀 콜링"

msgctxt "ContentPack/&PrimalCallingDescription"
msgid ""
"Unlocks the Barbarian & Druid character classes, the Half-orc ancestry, and "
"the Wanderer background, for any adventure in Solasta."
msgstr "솔라스타의 어느 어드벤처에서도 사용할 수 있는 바바리안과 드루이드 클래스, 하프오크 혈통 그리고 방랑자 배경을 해금하십시오."

msgctxt "ContentPack/&LostValleyTitle"
msgid "The Lost Valley"
msgstr "잊혀진 계곡"

#, fuzzy
#| msgid "TBD"
msgctxt "ContentPack/&LostValleyDescription"
msgid "A new adventure in the world of Solasta."
msgstr "TBD"

msgctxt "CharacterTemplate/&RosLastName"
msgid "Ros"
msgstr "로스"

msgctxt "NCPC/&NPC_Esfalad_Graymas"
msgid "Esfalad Graymas"
msgstr ""
